湯唯加盟《路邊野餐》導演畢贛新片：《地球最後的夜晚》

畢贛新片攜手《地球最後的夜晚》湯唯、張艾嘉等重量級影星，畢贛透露新片將是一部古老又嶄新的電影。

蕩麥影業宣布成立後的首部長片，是導演畢贛繼《路邊野餐》之後新作《地球最後的夜晚》。據悉，影片將於下個月在貴州開拍。目前演員陣容已經確定，湯唯、黃覺、張艾嘉加盟搭建明星班底。這也是蕩麥影業成立一年以來的重磅之作。

《地球最後的夜晚》故事講述一度消失的中年男子回到貴州，偶然發現一個神秘女人的蹤跡，十二年前與她一起度過的那個秘密的夏天，又重新在他腦海裡浮現……是一部偵探類型片外殼包裹著的，面對自我記憶、家庭關系的電影。畢贛透露：“這將是一部古老又嶄新的電影。”

以《路邊野餐》榮獲盧卡諾影展、金馬獎最佳新導演的畢贛，最新作品《地球最後的夜晚》釋出了主創團隊資訊，光演員群就有湯唯、黃覺、張艾嘉、李鴻其和陳永忠，陣容逼人垂涎。

劇中女主角「神秘的女人」由湯唯擔綱主演，這也是她產後接下的第一部長片演出。此外，本片也將邀請姚宏易擔任攝影指導、張大春擔任編劇顧問、林強擔任電影配樂。曾經為《後會無期》、《萬物生長》、《乘風破浪》等多部成功商業製作操刀的知名製片人徐征也接下本片製片工作。

貼漏左幾段

希望佢呢套會繼續進步

呢條友野心好大

留名